# trigger_solution


Рассматриваемый случай другой:
СервисуА выпала честь писать в таблице, но по какой-то причине они не сели(возможно кто-то наступил на провод интернета и прервал поток 0 и 1)

Решение через триггер:
- один из сервисов пишет в базу
- срабатывает триггер на запись в нашу таблицу
- если разница по времени между последней записью и новой больше 2 секунд, то мы смело отправляем уведомление на сервак

Почему 2 секунды? 
сервисА пишет в базу 2023-08-24 23:32:23
сервисБ должен писать в базу 2023-08-24 23:32:24, но дал сбой
сервисА опять пишет в базу 2023-08-24 23:32:25
Если разница по времени больше 2 секунд то получается, что какой-то из сервисов не смог записать данные, но узнать мы не в силах

Решение не идеальное, потому что в триггере приходится селектить последнюю запись, а это занятие не из легких, если кол-во данных большое(у нас оно БОЛЬШОЕ)
Возможно надо было написать триггер, который перед вставкой будет записывать значение в темповую таблицу(temp).
Таблица temp будет содержать лишь последнюю запись. Таким образом мы затратим меньше времени, на вытягивание последней записи.

И еще одни минус, то что мы не можем узнать какой конкретно сервис дал сбой.